%% Verze pro jednostranný tisk:
%\documentclass[11pt,a4paper]{report}
%\usepackage[top=25mm,bottom=25mm,right=25mm,left=30mm,head=12.5mm,foot=12.5mm]{geometry}
%\let\openright=\clearpage

%% Pokud tiskneme oboustranně:
\documentclass[11pt,a4paper,twoside,openright]{report}
\usepackage[top=25mm,bottom=25mm,right=25mm,left=30mm,head=12.5mm,foot=12.5mm]{geometry}
\let\openright=\cleardoublepage

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\input{makra}
%%% Údaje o práci
% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Implementace algoritmu strojového učení v prostředí systému Rapid Miner}

% Typ práce
%\def\TypPrace{BAKALÁŘSKÁ PRÁCE}
\def\TypPrace{DIPLOMOVÁ PRÁCE}


% Jméno autora
\def\AutorPrace{Bc. Václav Motyka}

% Rok odevzdání. měsíc (slovně)
\def\DatumOdevzdani{prosinec 2020}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{prof. Ing. Petr Berka, CSc.}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Aplikovaná informatika}
\def\StudijniObor{Znalostní a webové technologie}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Děkuji svému vedoucímu prof. Ing. Petru Berkovi, CSc. za rady a zpětnou vazbu k této práci. Dále děkuji své rodině za podporu a Ing. Martinu Zeidlerovi za poskytnutí ubytování a internetového připojení v době psaní práce.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 150-250 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Tato práce se zabývá implementací algoritmu strojového učení Knowledge Explorer do systému RapidMiner. Práce poskytuje popis tohoto algoritmu a teoretický popis postupu vývoje vlastního operátoru pro zmíněný systém. Dále je v práci ukázána i konkrétní implementace využívající tohoto postupu, jsou popsány všechny třídy a jejich význam, spolu s ukázkami zdrojového kódu. V poslední části práce je vysvětleno testování správnosti implementovaného algoritmu a jeho porovnání s operátory, které poskytuje RapidMiner. Výstupem práce je doplněk obsahující dva operátory -- operátor Knowledge Explorer implementující algoritmus Knowledge Explorer a operátor KEX Discretization implementující algoritmus pro diskretizaci numerických atributů.
}
\def\AbstraktEN{%
This thesis deals with implementation of machine learning algorithm Knowledge Explorer into data mining software RapidMiner. The thesis provides description of the algorithm along with theoretical description of how implemtation of custom RapidMiner plugin is done. The process is then applied and the implementation is described. Description of implemented classes is provided alongside with example parts of source code. In the last chapter the implemented operator is tested for correctness and compared to yet existing operators provided by RapidMiner. The result of this thesis is RapidMiner plugin providing two new operators -- operator Knowledge Explorer implementing the Knowledge Expolorer algorithm and operator KEX Discretization implementing an algorithm for discretization of numerical attributes.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno)
\def\KlicovaSlova{strojové učení, klasifikace, RapidMiner, Knowledge Explorer}
\def\KlicovaSlovaEN{machine learning, classification, RapidMiner, Knowledge Explorer}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{zacatek}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

%%% Obrázky v bakalářské práci
\openright
\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
\clearpage
\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
\include{zkratky}

\pagestyle{fancy}
%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}
\include{kap01}
\include{kap02}
\include{kap03}
\include{kap04}
\include{kap05}
% \include{...}
% \include{...}
\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
\part*{Přílohy}
\appendix
\include{app01}
\include{app02}
% \include{...}
% \include{...}

\end{document}
